%# -*- coding: utf-8-unix -*-
\chapter{主要符号对照表}
\label{chap:symb}

\begin{longtable}{rl}
$\mathbb{N}$& 自然数\\
$\mathbb{R}$& 实数\\
$\mathbb{R}_+$& 正实数\\
$e$ & 自然对数的底数\\
$\ln n$& 为对$n$取自然对数\\
$\log n$& 为对$n$取以$2$为底的对数\\
$exp(x)$ & 即$e^{-x}$ ，以$e$为底的指数运算\\
$[n]$ & $\{1, 2, \dots, n\}$\\
$O(g(n))$, $o(g(n))$, $\Omega(g(n))$, $\omega(g(n))$, $\Theta(g(n))$ & 渐进符号\\
$\mathrm{deg}(f(n))$ & $f(n)$的度数\\
$\*X$, $\*Y$, $\*x$, $\*r$, $\dots$ & 随机变量\\
$\E{\*X}$& 随机变量$\*X$的期望\\
$\Var{\*X}$& 随机变量$\*X$的方差\\
$\*X \sim \mathrm{D}$ & 随机变量$\*X$遵从概率分布$\mathrm{D}$\\
$\Pr{A}$ & 事件$A$发生的概率\\
$\B(n,p)$ & 二项式分布\\
$\HG(K, N, n)$ & 超几何分布\\
$\*G = (\*V, \*E)$ & 无自环无重边的无向图\\
$\omega(\*G)$ & 图$\*G$的团数\\
$\omega_k(\*G)$& 图$\*G$中大小为$k$的团的数目\\
$\*G+C(\*K)$ & 带有植入团的随机图\\
\Gnp & Erd\"os-R\' enyi随机图\\
\AC ，\ACq & 不同类型的布尔电路\\
\Gnpk & 植入团模型\\
\PCpk & 植入团问题的搜索版本\\
\PCDpk & 植入团问题的判定版本
\end{longtable}
